我覺得大家應該要有共識 唔好再用淘寶嗰啲大陸網

我覺得大家應該要有共識 唔好再用淘寶嗰啲大陸網

是咁既，已經幾次見到有人貼淘寶討論or內地劇集討論
這樣是不對的
應該要減少，甚至唔好再用大陸網

等睇連登仔大條道理同淘寶說頂

真係成何體統

重要只識負皮冇聲出真係好肉酸

十卜 成日話咩香港都係賣淘寶野 點解比中間人賺

而家要留d錢係香港入面呀 港豬仔輸晒d錢番大陸仲好似好威

慌死蝕底
比人揸住春袋都唔知

Agger, 唔用中國牌子已經係一大步

係一大堆既得利益者面前
叫佢地唔好要啲利益

留名睇樓主準備比人咬

我為香港人發聲

個topic咁撚熟面口既

咁我祝你好運

而家d淘寶狗好撚惡架

個堆叫自己做香港人但成屋中國貨既人
簡直不知所謂

未怕過
到家下佢地都係一句聲都冇就知

見佢地死狗咁負評唔出聲就知
個頭出街示威高叫香港獨立 屋企都未番到就上左淘寶買野

淘寶買盾牌

一講到用淘寶
呢度啲討論就同平時相反架

咁都幾可悲下
點樣都係中國狗

但真係好抵，係香港消費好似俾人打劫咁，真係按住嚟搶。我知租貴地價貴，但關我撚事咩，你怪就怪政府囉。

Agger 講左十世
每個淘寶post都是我負皮的

發覺好多人都中意用「政府的錯」既理由黎做自己既盾牌

淘寶貨 自己
淘寶貨 其他香港人 自己
淘寶貨 其他大陸狗 自己

我做咩要比人賺

唔係比唔比人賺個問題
唔通你唔買就會蝕咩
講緊用國貨既價值觀

明明話自己香港人但一直支持大陸野
比矖借口自己

因為香港人眼中只係得 錢

人地大條道理你啲人咪又話人地係五毛
講真假設淘寶係賣真貨先 比起市面個價係低啲 而且有時買既野市面又未必有貨 唔上淘寶係咪你揾件貨俾人 有差價係咪你俾 你啲人反支那反到傻左 睇劇又屌人買野又屌人 成日話要聞煮 最撚唔聞煮就係開口埋口話要聞煮既人 其實心中只係想人地係民你係主

我家下有冇話你五毛先
一黎就起曬剛，重要幫我設定立場
邊個屈邊個

Made in China
你屋企有d咩唔係？

咁你地咪繼續清高
我好窮 無資格企高地

see?
搭車邊睇邊笑
要自己"付出"時
其實就咩都無所謂
佢地事實係代表左大多數香港人

好啊，咁你搵唔搵到一個可以提供相應服務既substitution? 唔好講d乜撚野本土意識

咁快就賣港

淘寶d野係就係平d
不過我係唔會冒依個風險將自己個電話同credit card資料交比中國網站

ching又黎撚狗😂

無預設立場，咁但係樓主要求唔好用一樣野，推薦返另一樣同等既野都好合理姐。作為消費者，邊個方便就用邊個啦

原來家下個淘寶提供既服務萬能到無野取代到 ?

介紹個黎用下

不如你講下你起淘寶買乜咁大支野，其他地方冇得賣or冇咁方便

唔用點約iphone天才Bar?

收皮 你係覺得你為香港人發聲

唔用iphone咪得
made in china

巴打，理性討論，我係大陸做野既，淘寶同支付寶真係方便既，唔好講貨物質素先，整體黎講我真係暫時搵唔到香港有一間公司係可以從便利性媲美喎。到你分享下

你地咪唔好淘 商家又繼續淘 你地咪繼續買啲貴野 貧富懸殊咪就係咁泥

我唔信你地屋企無一樣野 物品 零件唔係中國製

我都覺 八達通都唔夠佢泥 理性諗下 成日為反而反 你地咪咁失敗囉

愛淘寶不等於愛中國

咁你起大陸做野就避唔到既，你呢個例子已經唔係我對像群啦

身處中國就避唔到借，身處香港呢？

其他起香港做野個堆...我指個堆

咁用乜？

Nokia?

啱呀 用國貨做香港人都可以愛港既
撐中國管治既人都可以愛港既

我覺得大家應該要有共識 唔好再用「大陸」 「內地」嗰啲字

八達通on99咁，二千年既產物，到而家無進步過。支付寶或者微信支付基本上可以應付日常大部分需求。資料唔安全？我又唔撚驚喎，我又無做d乜撚野。至少我用四五年都無出過事。個人認為整個大陸市場係接受創新野係比香港好。大陸一言堂，想推乜撚野市民無得say no。相反香港要推移動支付或者取代八達通都有太多利益集團牽涉在內，所以香港係某方面一路故步自封。

香港用戶群來講，可能淘寶就適合懶人囉。某d產品價錢來講未必平過香港

咁懶既話...呢個就係用國貨既理由？

你班人講到大義凜然就係因一個懶字就要去支持兩地買賣？

真係笑大人個口

#51 香港人固步自封

老實講，如果paypal可以本地化，融入香港人需要的features，我仆去用

用Amazon 都唔用淘寶

咁係咪所有made in 支那都唔買
落街一轉 想搵啲唔係made in 支那都難

想問下樓主係淨係反對淘寶
定係反對中國貨
/反對中國所有野？

港共、商家固步自封，拒絕新科技，以致遠遠落後其他發達地區

唔好再對住張八達通打飛機啦
真係羨慕日本，可以用電話嘟卡入閘搭地鐵

記得之前viutv有個節目
係講全球一啲國際唔承認嘅小國係點生存
有個小國先進過香港好多
唔洗用實體紙幣咁滯
真係恨死隔離

一講用 linux
咩自由，公開，透明，全部都唔夠打機重要

罰你再睇過

拒絕淘寶=拒絕新手科技?咩logic?
樓豬反抗嘅係其背後嘅文化以及政治價值
如果你真心想香港好嘅，就提倡香港有類似嘅系統,而唔係咁係度踩香港

你唔用淘寶,順豐班人點搵食呀
利申:冇用淘寶.

假設淘寶賣真貨已經唔成立
仲有，唔買個 d 野會死 ？

做五毛唔撚易

有 d 乜野得淘寶買到 ？

呢 d 人根本冇理念既呢樣，凡事睇表面就夠

根本反抗唔到，香港不作嘗試去掙扎，大陸又大石砸死蟹，你根本抗拒唔到呢個潮流。儲夠錢走人算啦

邊道平咪邊道買咯，我係窮撚，唔會同錢鬥氣。好似最近睇到塊繪圖版，香港賣8000港幣得1年保養，淘寶賣4500人仔有兩年保養，咁我係咪應該在香港買比人當水魚呢？

主動幫襯支那同被迫幫襯支那係兩件事
好多人話平話方便所以就買淘寶
如果一件商品有分鬼佬整同支那整,除非係孤寒窮撚,弱智都會揀鬼佬製啦

利益至上
你想比多啲錢啲鋪頭賺咪比囉，我無興趣理

我又想問下，前兩日經過百老匯見到部LG oled55'電視賣緊差不多六萬蚊，淘寶賣緊二萬鬆d，你地會點揀

上面咪講咗

一。好想好似日本咁，apple pay用嚟搭車
二。希望apple pay可以更加流行以取替實體紙幣

第一點已經難搞，唔係話踩香港，係事實上有港共同班垃圾商人喺到根本難以實行。

第二點香港已經多咗唔少地方可以用apple pay，但設備上有較大的改善空間，最好有得好似m記咁快

我冇講過拒絕淘寶 = 拒絕新科技，你睇清楚至好駁，而且我係講緊港共拒絕新科技，唔係香港人拒絕，香港人無論拒絕定接受都冇太大關係，唔通香港人接受uber，港共會聽你哋支笛咩

唔洗講MIC同其他地方啦 即使大家都係MIC 淨係鬼佬牌子同支那扮鬼佬牌子係人都識揀啦
btw 一講拒絕用淘寶嘢就一定有人講話全屋都唔用MIC先講

你連自己身為香港人嘅意識形態都放棄緊阿

自暴自棄撚就收皮啦

即使你有遠大的理念，有時啲嘢都唔到你控制，譬如uber... 一樣被港共拒諸門外，呢啲正正就係港共高官拒絕新科技、新事物嘅證據

會睇埋森林賣幾錢

好老實講 我買刺針零件 工具 diy 野
響香港好多時一係出鴨記 一係搵d 大d 既五金鋪
又唔見鴨記女人街d 人醒目搞網店同寄送
有時好多濕碎野 一次過集運淘寶寄到你公司或者屋企 其實真係好方便
香港可能真係地方細又租貴啦 d鋪呀盛響工業區又下下要上去睇打電話去問仲要打唔通唔好禮貌
淘寶直接online 問間店 落錯價都幫你改

其實有得簡我都想簡返香港野呀
但次次都要答車迫餐死 仲要未必搵到件野 其實真係好落後

執廢件組裝嘅嘢出黎都好講
不如話淘寶有一千幾蚊嘅iphone 但香港/官網買要六七千蚊

好吖，咁我哋一齊集思廣益，諗下有咩計仔幫到uber

我零願去百老匯做老襯都唔想去淘寶take risk買唔知係咪真貨既返黎等佢爆炸
利申唔用淘寶

我以前都好 抗拒淘寶，copy cat, idea 抄Amazon, ebay. 淘咩寶，個名都老土過人。

近兩年先用，屌佢，有d 24小 customer service,
最快今日買，聽日到。
客服偽友善，但當你神咁拜。
ebay, Amazon 都唔係佢個皮。

揾件貨一份鐘，香港買就要周圍走。
當然唔會咁 on9 買貴，牌子 product

香港有個咁嘅website 貴 d 我唔介意，但可惜無。

自暴自棄係佢嘅錯嚟咩？造成今時今日香港咁樣，每個香港人都有責任呀

賭返舖：香港人可唔可以團結一致皇天擊殺的士佬，齊撐uber，集眾人力量威脅港共讓步？

八成打工仔表示：要返工，不了

其實乜野都有大陸參成份
Nike adidas made in China
街市啲肉菜又係大陸進口
咁真係要自殺先至可以解決你呢個問題

大陸樓都平好多 唔見港人搬晒上去？
講個信字 安心 淘寶完全畀唔到。

當你覺得一樣/無咩所謂既時候已經同大陸人無分別

留名

家下叫你一刀切？

唔用淘寶=唔用MIC 咩logic

香港食水咁深 用淘寶好正常

咁唯有退而求其次
反到就反

made in china 反唔到
屋企上網modem轉哂用華為反唔到

但係小米反到，有得揀用外國牌子
電訊台反到，有得揀3/csl/smt，唔用支移...

都好過乜都唔做

用淘寶=你主動有意識咁去幫中國
你入間外國舖結果買咗中國嘢，d錢流去中國，結果可能一樣，但係你至少有諗過抵制中國，不過你做唔到咁解
做人唔好咁功利淨係睇結果好嗎

mic無問題呀
iphone assembled in china
但壞左我會唔會走去富士康叫佢地負責？
唔會嘛 我去搵鬼佬管理既apple 佢地有晒policy
淘寶商家1個上海知名度對香港人接近0 出問題我靠個旺旺追究呀
比多幾成都搵本地商買個信心

樓豬抵制淘寶，同煌蟲抵制南韓有乜分別？

反中共反到痴左線？

唔係自暴自棄，係事實傷害左你

唔係仲有人咁天真仲以為香港可以抵抗到中國侵略啊嘛

自我感覺良好

都係因為中共太痴線
屢次違背對港人的承諾
至搞到今時今日咁

只要團結就有機會
但問題係冇乜可能
巴打講得啱
唔係自暴自棄
根本係事實

2017年了，仲有幾多香港人真係會理？
最多上fb同上呢度呻下...

唔知大家有冇睇過
淘寶坐大，整死咗唔少中國地方細舖
原本細舖可以做本地人生意，淘寶一興起啲客就冇晒
係淘寶開舖就賺大錢？點會呀，你間舖係淘寶要同全中國其他舖頭競爭，人地平你一兩蚊，你啲客就走去平啲果間舖
最後大家局住鬥割喉，根本賺唔到幾多錢，仲要搞到好多實體舖頭執笠

所以我嘅睇法就係你唔用淘寶當然好
但用咗又唔見得有幾衰

咁香港人就以後不要抗拒中國吧
要不是就跟煌蟲抵制南韓無分別了

你都自打嘴巴
屌你老味 中間人玩淘寶唔使比錢？
中間人淘寶D錢都係境內流通？

啱，所以有陣睇事情需要睇整個大環境，而唔係針對一個點無限重複

淘寶抗共 越買越快支爆

直接啲講
淘寶一條牛仔褲賣$50，19 ig shop賣$150
你去淘寶買，$50直接入中國人袋
你去ig shop買，$100入ig shop袋，但仍然有$50入中國人袋
資金淨流出係一樣，好難怪啲人直接去淘寶

收啦
連登咁撚多垃圾又吹捧啲大陸雞又吹捧大陸嘢
玩撚完㗎啦
香港都玩撚完㗎啦

唔敢講買淘寶會支爆
不過肯定有唔少中國人收皮先

唔好扯開話題或者搬龍門，你覺得煌蟲抵制南韓係咪正確先？

真係要用嘅話就保護好個人資料
地址嗰啲係咪可以亂打，跟住轉集運寄去順豐啲倉到取貨？畀錢係咪全面support用支付寶卡，咁咪可以唔駛用信用卡/PPS？聯絡電話就用太空卡？

P.S. 好耐冇用淘寶，自己冇乜特別嘢要用淘寶至買到

你為緊自己發聲咋

係呀
一味就係講玩撚完之後繼續支持國貨
話無架啦，點都死
之後咪都唔做

你個名唔襯你

都係果句，為左啖氣而犧牲自己生活質素真係好on9
同d大陸糞青杯葛日本美國貨一樣
一邊反淘寶一邊用國產iphone

邊個扯開緊話題？正確性本身就係一樣好主觀既事

而家係站起香港既立場

係

到最後你會得到中港共融既高質生活

樓主打定瘋狗針未

咁同打飛機有咩分別

香港變成點關我撚事

你只需要答我 你用咩電話

真係要得罪講句，能夠令越來越多香港人自暴自棄，並唔係佢哋嘅錯，而係其餘多達七百萬港豬嘅錯 ，每隻港豬都應該有責任 。

多數人唔願反共或者諗住和理非非過日子，呢少數人就會越來越想放棄抗爭...

香港嘅樓咪本地made in Hong kong
我地應該支持本地
唔好話樓價貴買唔起

講左幾多次唔係一刀切
即使工廠都開始轉移啦
重停留起中國夢入邊？

Excat7ly
幾年前我都仲好反感大陸好努力抗共嫁，但依家已經唔想再理，根本幫班人努力係曬氣
仲有連自己既事好多野都未解決到點解我仲要咁偉大幫班香港人付出

先唔好講話咩有預制組件唔係香港整先
咁你住個到made in where架 英國呀?
除非你係外國巴打 咁我吹你唔漲嘅

問你就答啦
用國產電話本質上同淘寶撚有咩分別？

垃圾港豬住大陸建材既物業
加速中港融合
正一辣殺

g

下

喂 hello

死返出去

反淘寶不願面對

講緊重要事貼隻臭雞以爲自己好型 屌

攞刀插自己同俾人插有咩分別

送錢畀地產覇權都有得打飛機？？

意識流抗共

偽議題🤷‍♂️

一直無用
d野又垃圾又唔耐用

憤青痴撚線
唔淘寶=反共=建到國
好撚勁啊唔淘寶香港就有希望啦

點解唔打得
你睇下 維港個夜景幾靚

大家重係唔明白無可能完全唔接觸一樣野
下下用一刀切既例子

真係好多大陸人

都係抗

呢個世界所有賣家都有wholesale price呢樣野 除非你好柒

1個電視tb賣2萬
豐擇買要接近2萬5萬 但佢地嘅入貨價係唔會2萬
可能2家都係1萬入貨

變左
2萬去中國 or
1萬中國，接近1萬5比香港人

咁 點解要切淘寶 唔切其他先
純討論 冇用開淘寶 但有用其他國產貨

ig shop入淘寶貨原來有優惠

下 舉咩例子都有得拗

你唔明咩叫一刀切定點？

中國人夠主動有意識抵制日本啦

得窮人先去ig shop2呢d咁柒既野。我買野幾時都搵有實店既公司

點解要切淘寶唔切其他？咩標準？
用國產電話就係精明，淘寶就係港豬？

出街睇下名創優品，大把人排隊買野，分店重越開越多
何來共識？

食落肚既都用淘寶 on9到

鍵國撚係香港比2舊水買機殼同mon貼就係好精明，淘寶20蚊一set套裝就係港豬

其實去名創優品仲衰過淘寶

有amazon唔用
走去用淘寶

喺反就應該反埋全部喺淘寶入貨嘅店

反淘寶但去淘寶入貨嘅店買嘢仲on9

小米、華為、魅族 = 國產電話
iPhone、眾多an機... 雖然都係由中國廠房組裝，但係個牌子同軟件都唔屬於中國貨，QC都係可以由品牌嗰邊自己控制，同小米呢啲機係有好大分別，故此唔能夠被視為「國產電話」。

買衫褲鞋襪從來都係去大舖買

其實討論黎做乜
鐘意張淘寶同政治扯埋一齊講咪由得佢地
關我撚事

usb線呢 手機套呢 mon貼呢

香港係中國領土 幾時離開香港

真心未聽過iPhone會叫做「國產電話」

究竟知唔知咩係「國產電話」？

中國組裝 = 國產？

定係講緊行android嗰啲A貨iPhone

首先你唔好扮代表去代表香港人立場，否則你仲衰過中共成日話代表13億人。其次“正確性”好多時係有客觀準則，透過邏輯推理和類同比較而得出來，你唔識就唔好扮專家

釣夠魚喇
收網喇

香港係屬於香港人

利申：支持日貨，品質保證

,以而家香港既環境黎講，你死你事，用唔用淘寶都係咁架啦，你唔係以為唔好淘寶個形勢有分別呀?

平咪買囉，理撚得係咪大陸

放棄啦，唔係未試過抵制藥房拖喼鳩鳴佔中魚革，但情況一日比一日腐敗，無好過不特止，仲愈黎愈差

其實你係反中共政權定係反中國，反中國應該連中文都唔好用。

認真，香港咁多和理非非，多個人反共都好過多個人愛國，就算佢係用淘寶，佢可以分得咁開又何苦逼佢愛國...

中國人係咁 口講反日反韓但一樣成日去日韓旅行
口講反支但就好撚鍾意用佢地D野 有得揀唔用都繼續用
話咩唔好拉埋政治講都on9 經濟同政治冇關都講得出就係俾人笑到面都黃
不過依家中國香港咁香港班中國人同上面接軌都好正常

中華人民共和國=中華文化
中國依家只係共產黨既國家 反一個得六十年既垃圾共產國家就唔用得中文

乜撚野we柒 you鳩 淘寶不嬲都唔用 垃撚圾

不知幾多支那人覺得愛國就要愛埋黨，你反共姐係漢奸、姐係唔愛國，支那人係會咁諗，國黨不可分。

其實你有冇買過？
Nike Adidas 好多款轉咗其他國家好耐
利申買開Adidas T-shirt

街市而家都賣本地同外國嘢啦
利申日日去買餸

不嬲唔用中文

用開粵文加ideographs

拿 搵到隻支那狗啦下

邊個話中共國=中華文化？中華文化在台灣唔得嘅？
利申：我都反共嘅

畀隻左膠負皮咗
居然仲有港豬覺得支那同中共係分得開

cc台手足覺得支那組裝就冇得益？

黑人問號

認真，幾時香港都免
我即刻全副身家入落支付寶

根據你嘅邏輯，唔單止要ban淘寶，仲要ban所有香港以外嘅購物網站，甚至連旅行都唔好去。其實咁做真係冇問題嘅，其實要100%支持香港貨唔係唔得。

令我諗起中國班一邊屌美國佬一邊去amazon買嘢嘅人

同一個種
家下就係希望大家唔好好似佢地咁

一買一賣幾時要講感情
又唔係唔洗錢

無用過
亦無需要用
唔明D 人淘埋d rubbish 番黎做咩

買野本身就係個情感上既決定

用番你個LOGIC
用淘寶咪迫香港人比錢大陸d商家洗?
大陸打手

原來家下叫你用少D國貨（例如。淘寶）
就等於叫你幫襯大財團

非黑即白得啖笑

你個世界有幾大？

USB 線，紙箱人lightning 線
機套，本來祼跑而家用緊Power Support Air Jacket
Mon 貼，iMOS

我係用番你先前番話既LOGIC
你先前番話同價錢有關咩?
仲有
''淘寶''本身咪唔係大陸大商家咩

佢係用緊你個logic去理解件事借

有時真係唔想講野咁難聽

成日話基層/窮，比政府/中共迫害，但轉過到重係十卜佢地

我真係無眼睇

蠢撚過隻豬
特別係後生用淘寶個一代...
未來有90%變廢老

不如你講下有咩係平得黎又得淘寶買得到

大家又點睇格價網？yahoo團購呢？

offtopic就自己開過個po講啦

我無用過淘寶...
食合味道都只有一種味可以簡, 因得一種係香港做
的確係無咩可能唔用大陸有關既野
只可以最大限咁做
但我想問基層又會點買啲咩消費品
用淘寶真係同基層窮有關咩?

利申: 基層

嘻嘻

除左價格 重有冇其他誘因？

衫褲鞋襪?
我平時啲都係MADE IN 東南亞架喎

會唔會有人靠淘寶買生活必須品 ？
定還是係...

即使抵抗唔到
你以為你逃得過 解放區開明伸士 同 入集中營既命運？

生活必須品一定唔會喇
食既米,油, 肉, 糖, 生果
本地蔬菜事實係貴啲同少
宜家著上身既都好少係大陸做
只有水姐...

多人用，自然有佢存在的價值

批發價2蚊，
香港零售商賣10蚊，有3蚊用來交租比地產商，5蚊佢地自己賺，我最憎就係地產商，香港土地問題就係因為佢哋官商勾結。

同樣批發價2蚊
淘寶 只會賣4蚊，運費加1蚊都係5蚊

咁我點解要比地產商賺錢？
為正義為香港人？嘥氣啦香港一早已經玩完。
雨傘運動，年年六四悼念，佔領旺角彌敦道，帶來左乜嘢改變？
當你無力爭取就會放棄嫁啦，我一早已經放棄左，要劏要殺悉隨尊便。

原來香港已經連衫褲鞋襪都冇得賣
還是平既唔啱你心水
貴既你買唔起？

必須品
真係笑死人

比張圖你
你睇完就知咩事

就係多得你地個個諗玩完玩完
個個都等人打救
先會玩完

你要明白香港人唔係戰鬥民族，講打講殺佢哋第一個會走到後邊

淘寶撚惡過屎

言下之意即係寧願俾錢地產商賺，都唔俾淘寶賺？

唔用淘寶等於比錢地產商

何錯之有請說明之？

....
或者咁講，你覺得中國同共產黨 仲有咩分別？

地產，門市點你都要請本地住嘅人，之後就自己諗啦

不如咁講
你最近一個月內有冇比過錢地產商

宜家又睇唔到呢個POST有人話要打要殺
只係覺得唔用淘寶嗰啲大陸網姐
平時呢度個討論氣氛係唔鍾意大陸, 絕對唔鍾意個種
其實一講過啲
用第2 啲大陸議題
根本就無唔同

班偽善香港人剩係識擺龍門嫁
唔洗同佢地講咁撚多

冷血啲咁講
問題係我買一件產品，我係本身想要嗰件產品，而唔係要比額外嘅金錢，去養一班sales同地產商去買，sales對我來講跟本有冇一點都不重要，佢哋有冇工開，同我買一件產品本身沒有直接關係

一部分人唔係
但一部分人係

淘寶買到好多香港都買唔到既野 加上又平
電子材料更加天堂
好過去華輝俾人搶錢

唉
幫下手ok？

就算有都係必須比，例如米油鹽

所以我第一頁先講。係減少
我都明白佢係有獨特性起到
但有一部份係可以取代既

買嘢不嬲係價錢同品質決定一切

淘寶品質係差啲但係價錢平啲，加上有啲嘢香港好難搵，出一出街車錢都冇左＄20

香港啲嘢普遍質素好啲但貴啲

兩者自己取捨

淘寶唔同百佳，唔會話佢買啲嘢平啲就壟斷市場，因為淘寶係有好多間唔同的商店組成

偽善係香港人本質黎架
其實佢地對咩係''香港人''都無概念
利益一定行前

問題係太短視，而且永遠唔會附出代價對付明要你死嘅敵人

要怪就怪點解租金咁貴，令到件產品貴左咁多，衫褲鞋襪電器先有人去淘寶買

要明白一個道理，生意額有一半用來交租，一成係比人工，四成係自己賺

工人得到嘅只係很少

其實佢地偽善我都無所謂
最大問題係成日串柒柒，
之後自己柒左仲要屌鳩番你

可你一心諗住大陸人就係敵人，出身係大陸就係原罪，咁你岩

你想老細比幾多成你

咪就係讓子彈飛入面果班屁民囉

出身大陸就點都原罪啦
分薄曬d資源，最攪笑分化香港人個班調轉頭屌人五毛
仲要有人橕

我邊句有講過呢啲野呢

其實我想講呢
好多好多大陸人係生活所有野都唔用自己啲野
香港人呢廿年係剛剛同佢地相反...

當大陸企圖用經濟去影響其他國家政治嘅時候，你會話佢霸權；當你企圖用抵制淘寶去抗議大陸嘅時候，你覺得係正確，龍門真係任你搬

咁又唔好一錄鳩打沉一船人，有部份嘅大陸人係仆街啲，特別係年紀40歲以上，反而年輕一代正常好多

香港買嘢我唔介意做水魚，但係都唔好係當我水魚先得架，試過有次去旺角睇下買燈果啲，二萬蚊一盞水晶燈，淘寶＄2000就有

燈本身唔係咩技術，兩條電線加啲裝飾，跟本唔值錢

港豬本性,有著數話之你係殺父仇人,同蝗蟲日日屌日本但又成日去一樣

老實，香港食水太深
玩開電子野既都知

醒起成廿年周星馳既對白
''有冇著數? 有著數? 老豆都點到佢荒丫''

50%叫少少錢

講真 你去啲平價舖頭買嘅野咪又係淘寶貨
真心避免唔到。。。
覺得淘寶同買水貨差唔多
只不過因為淘寶係中國嘅就會比人攻擊

睇到有啲人根本係為反而反，屌人用淘寶之前，諗下啲人點解用淘寶先。
如果太無知，就會好似啲阿叔咁，屌鳩長毛搞事，唔搞清楚真正搞事嘅係咩人

我真係好撚好笑
你咁講
個問題又會番番去
點解香港人宜家會咁憎恨大陸個度囉

諗下啲人點解會屌大陸先

為反而反真係好反智，咁同啲中共文盲有咩分別，同啲為撐而撐嘅廢老有咩分別。
理性少少，香港人係要現實啲。如果真係有足夠能力，不妨真係試下唔好用平價國貨。

菲利普電動牙刷, 香港街賣2千銀, 淘寶水貨只係6百幾

唸下係咪一支竹打沉一船人先

而家其實個問題係，你有無支持本地個服務業，淘寶本質就係錢會外流，而香港人唔會有錢賺，咁佢都要生活，你估下佢地會做乜？下次記住唔好屌啲人奶共啦…果啲乜鬼都係淘寶我就費鬼事講，反正都係無數量鬥尻up

BTW
唔係好關事
但有時間可以睇睇, 香港淪陷廿年
''大陸''對你黎講
你係得既多?

信了他你就儍 -陶傑

香港主權移交中國二十周年，香港人在三十六歲以上者，都應該問一句：當初阿董的「香港好、中國好；中國好、香港更好」的「明天會更好」的「五好承諾」，或「五好希望」、實現了幾多個「好」？

為何以三十六歲設限？因為這個年齡，在一九九七移交之年為十六歲，其童年少年，有幸在英治時代度過，有足夠的記憶和意識，比較移交前後香港的兩個世界──譬如，至少他會記得，十六歲之前的香港皇家警察，夏天着草綠色短袖服、冬天為海軍藍的絨服，身形一般不太肥胖。有得比較，即有得判斷。

董伯及其公關二十年說，明天會更好，首先要定義何謂「好」。香港人很實際，先不要說「自由」之抽象，小農基因必指衣食住行，指房子住得更好，吃喝質素更好，每月薪水拿回家交租供樓花費完之後存儲銀行，明天比今天更多。當然，還有呼吸的空氣，明天比今天明淨；因為「中國好、香港好」，中國的經濟增長，會令全香港七百萬人雨露均霑、人人受惠，找工作比以前容易，薪水增長大於通脹。老人晚年更得照顧，兒童更容易接受良好的教育。

這一切，加起來，如果全是Yes，那麼董建華二十年前沒有騙你。

但是如果二十年後，只有地產財團的業主日子更好，只有大企業壟斷資本錢賺得更多；只有美國蘋果手機、蜆殼石油、麥當勞、韓國三星、摩根史丹利、萬國寶通、中國銀行等的CEO薪水及花紅越來越好，港區人大代表、政協代表及其一家的日子過得越來越好，還有因為面對「中國市場」，買辦和洋奴收取的所謂Golden Handshake，動不動三五千萬，只有他們及其子女一小撮才更好，而千千萬萬打工仔每天上下班的你：發覺住的地方變了劏房，茶餐廳的桌椅越來越小、搭枱越來越擠；空氣越來越髒，而飲食除了去日本之外益見污染、飲茶的蝦餃燒賣深圳工場製作運來，你發現二十年後你的生命一點一滴被榨乾，你的抗議無人理會，那麼二十年前騙你的那些人，今日還活着，二十年了，不要口號，少來廢話，你應該叫這些老了的騙徒找數。

你不如話沖廁用既水要用水車係外國運入黎

香港買嘢啲錢咪又係流咗去地產商到

沖廁用既水係海黎

我都覺笑啲中國反日嘅去日本個啲都唔諗下點解啲人去日本

但係當本地服務業食水深嘅時候，就真係翻翻去最現實嘅問題 錢
咁我又真係向現實低頭嘅，因為個價唔係差一百幾十，分分鐘差一兩千。。。

用唔用淘寶，個人選擇
一句講晒，係骨氣

遊行無用，佔領無用，掟磚無用，選舉無用
事實係無嘢可以做
但就咁就放棄尊嚴
我就唔會
比人強姦我唔會叫自己試著享受

真係好需要淘寶，
咪唔去中國旅遊囉
唔用中國銀行
唔睇中國劇

搵一樣自己覺得犧牲-able嘅戒律從今以後去遵守
提醒自己係比人強奸緊

可以的盡量幫襯港貨

宜加香港人好奇怪又唔係窮撚但最鐘意買雜牌無版老翻cheap雞野，
咩屌米手機果d當神拜
支那人買野反而想盡辦法首選簡美國日本果d正貨

講到尾，作為升斗市民，始終係被壓榨嘅一部分。
你攞錢支持本土服務業，本土服務業嘅錢攞去交租，地產商啲錢收到投資豪宅，甚至中資企業，錢一樣流翻大陸
而且嗰舊錢大過香港人自己入袋嗰啲。。。
冇得拗

再講
我敢講係連登一定係屌呢班
建制、財團、港區人大代表、政協代表及其一家
佢地本質都係接受大陸著數

晒氣啦
港豬不嬲最冇骨氣
一邊屌禮義廉賣港
一邊課金俾中資企業侵略香港

之前有幅圖宣傳咩脫支生活
即係叫人消費前停一停諗一諗
盡量唔好幫襯中資
例如:
不要用淘寶/天貓, 試著用Amazon/樂天
不要用中國移動, 試著用Smartone/PCCW
之類

到最後咪又係冇咗件事
仲俾人屌話消費者有權選擇揀平嘢嚟買

有幅咁嘅圖咩
求圖
想跟

上邊既無骨氣言論真係中曬pt...

應該咁講，一來價錢，二來產品種類多，三來容易搵到。

舉兩個例子。

包裝嘅膠袋，例如包住啲衫嘅膠袋，你哋知唔知香港邊度有得賣？日本城？
深水埗有幾間，但係價錢相比起淘寶貴幾倍，而且呎吋無咁多選擇。

再舉個例，掛衫嘅衣架，邊度有又平又靚？請推介。係淘寶上面多到任你揀，唔同種類嘅木都有，香港有邊度做到？

呢啲嘢香港一定唔會生產，一來香港無工業，二來呢啲並唔係大眾會買嘅產品，係香港生產一定蝕到仆街。

如果電器食品嗰啲我就一定係香港買。

希望多D人睇到

燈飾鋪嗰啲燈飾好多咪又係支那貨

食水深到仆街

華輝貴之餘仲要唔一定有先最衰

曬氣啦

睇你出發點係咪想抵制淘寶呢間濕鳩公司
純粹網購角度都係方便同質素
等於你見日本電視機靚緊係買日本電視機唔買北京電視機
同樣中國有D野真係質素好又唔係抄既時候冇咩理由要抵制
咁買iPhone係咪都比緊錢中國廠洗？
我前排英國網買左件波衫原來係菲國製係咪又無左骨氣？

如果唱歌可以獨立 我唱歌
如果唔買淘寶可以獨立 我唔買

真係純粹係所謂嘅骨氣

當我買相機嘅濕鳩周邊商品，相機套鏡頭套呢啲
我落深水步買咪又係淘寶貨
除非樓主比到alternative
唔通用幾倍價錢買外國大牌子
好多野最後都係流入中資公司

食材方面
肉類九成都係來自中國
根本無得選擇

單一行動可以導致一項事發生笑撚死人

家下講緊自身行動

下下淨係識講政府政府

得個懶字
重有賴啦當然

咁係咪必要條件先？

次要就可以忽視？
但必要條件又係乜？
又有冇人敢做

多餘啦 現實鬼有咁多人願意同你抗共
諗下坐緊監個幾條傻仔有無人理先啦
仲叫人唔好買淘寶

如果唱歌可以獨立 我唱歌
如果唔買淘寶可以獨立 我唔買

樓豬有無推介，想用多啲香港野。
上面條list短到

冇，自己搵

就係搵過無，咁去邊買? 自己開廠整?

唔該你就改下你自己個論點啦
淨係著眼於用唔用淘寶，用=賣港，咁好有說服力咩

邊類產品
成本
品質

呢啲都唔考慮上面巴打都講左九萬幾次。

淘寶從來都係example
你地自己shift個重點

如果我放內地劇集起頭 你地未一尻樣

你自己標題同內文都係大包圍，咁而家拎你講既例子黎講都叫shift如果你駁唔到既話即係話淘寶唔係你既大包圍

骨氣可以當飯食？
淘寶平梗係用淘寶

開多個post囉一定支持你架

我呢度個「可以」係講緊有助
其實想建國獨立乜乜柒柒都好
冇人知必要條件係咩
但唔買淘寶係必要條件既機會係好低
同遊行掉磗一樣差唔多無用
仲係度因為自己唔買淘寶自High做咩

我都好想知必要條件係咩
而家唯一可做暫時都係盡量叫醒身邊既港豬
咁我講D大D既議題仲好

當然係樓主眼中可能我已經係豬
咁你咪繼續唔買淘寶 我欣賞你既骨氣

相信淘寶無真貨

香港有好多免費娛樂, 家下一樣好多人唔睇TVB, TVB蝕錢咪紅色資金入股, 亞視同有線都係同一命運.

BTW
但香港佔淘寶只係好細既SHARE, 就算香港人唔幫親佢, 對佢都唔會有咩影響. 13億人既MARKET相對700萬人既MARKET會有幾大影響力???

講真冷門野好多香港無代理, 直接係支那先有代理, 一係係外國訂, 一係係淘寶保買, 係淘寶買仲有機拎返上支那做保養

真心一問連香港d鋪都係賣緊淘寶貨點唔幫襯呀 你唔係以為唔用個網就得 定係你次次去大公司買

爱国就系用淘宝
有咩问题先

垃圾淘寶 最憎見到啲大陸網站 立即 block

最尾個段
所以我先話樓主淨係講「用唔用」淘寶真係好井底，得閒接觸下多啲事物啦

樓主邊食支那食物 用支那貸 飲支那水 竟然同人講骨氣 好似隻狗咁又要咬骨頭又要吠人 黎！比塊狗餅你

香港根本買唔到我工作要用嘅嘢咁點算？

G持

唔一刀切叫咩抗共

錢作怪

呢個page都有啲

其餘個啲
即使難啲即使貴少少
我會盡力搵日貨/東南亜/外國貨
上網咁方便又有google translate
同意未必全部戒到
盡力囉

而家好多日本嘢平過香港
雖然無淘寶咁平
但質素一定有保證
就算係made in china嘅日本嘢
我都會揀貴少少日本買
人地qc做得好

仲有韓購都好多平衫買

咩人用咩貨，自己諗下

講真我唔可以唔返工
又要供樓又剩
咩抗爭革命，不了
但呢啲嘢咁易做
比貴左嘅錢係換返高質嘅嘢
都好基本唧
唔係做左就即刻救到港
因為呢件事根本唔存在
做呢啲嘢嘅作用係強化自己信念多啲

每個人都有尊嚴嘅底線
可以extreme到唔做中國生意
唔用made in china(唔好話無可能，只係大家貪平貪快)
溫和啲就唔用淘寶
再溫和啲唔講匪語唔寫殘字

再再溫和啲，真係不能同中國切割嘅
搵一樣嘢提醒自己係香港人
學整雲吞呀，學詠春呀之類我唔知呀

一個人嘅尊嚴條底線set係邊
自己揀

投票個時咪話人廢老，抹殺年青人出路
轉頭自己封殺自己出路

又屈毛有野講有屁就放啦，舊登到而家都係第一次俾人屈毛，正。

樓上薯仔炆雞巴打我就認同啦，呢啲先係經過思考講出黎既野，唔係好似個糞青咁淨係識講唔好用唔好用，理由都講唔到多個

香港人最鍾意買堆垃圾係屋企當寶
平時話廢老執到成屋垃圾跟本呢班人都係

用既理由又係咩 ?

上面講左，如果你係開鋪頭例如賣衫，一啲「林枕」野例如木衫架，包裝袋，就會上淘寶搵，呢啲香港一來未必生產，二來成本高，三來尺寸選擇少。而且呢啲「林枕」/ 冷門野並唔需要追求完美品質，咁淘寶上買自然有價有市。

另外，我自己就唔會買電器野食日用品個啲，呢啲我會係香港買，因為品質。

所以根本係應該分清楚講乜野產品。

Rakuten

HKD36 5個
買滿唔知幾錢免郵，自己睇
有心做一定做到
要搵籍口唔做都一定搵到
拗都無謂

另外AEON 12蚊店都好多寶執

啱呀，我的確搵過，aeon我都成日去執平野。但我唔係度貼link，你可以自己上網搵下個價錢差幾多 深水埗啲鋪頭我都買過好多次，個成本係差幾倍

認真問 除左水同菜之外有咩日用品係必須要買支那品牌?
菜冇得講, 我去開本地農場市集買, 但其餘香港冇種既都要逼住買支那菜
但其他哩?
生果既話中國產同外國貨都差唔多咁上下價錢
肉有巴西有澳洲有本地鮮肉, 仲要唔貴
米有泰國米,
衫褲鞋襪而家好多都係made in India/Vietnam/Thailand
驚爆炸同資料外洩, 電器都係韓國/日本/美國牌子, 冇咩中國製 除非連開礦, 舊野入面既稀土成分都計落支那條數度, 咁我冇野好講
咁到底仲有咩係要用到國貨冇得代替?

得閒諗咁多野， 買件野都要計下係咪大陸， 你人生都幾慘

估唔到香港人咁鬼中意淘寶，唉不能理解 咁退一步講啦

唔反對你用淘寶、唔反對你用大陸牌子既野，
但只係要求唔好淘寶買老翻抄襲果堆野

例如仿制造假既玩具pvc最多架啦，事實對正版市場好大影響
去翻官方網店買原廠正品又肯唔肯?

對任何野都冇要求既, 咁哩啲叫咩

之前昆鳩咗幾千蚊，跟住想投訴嗰陣間鋪直接消失咗，垃圾淘寶不了

係indiegogo買指尖陀螺

you are what you buy.
人0既質素問題

12蚊店咪又喺made in china

差唔多嘅衣架 淘寶賣緊15蚊5個包郵 買多重有平rauketen呢 你估下運去香港幾多錢

質素問題
用左淘寶一排根本好少有咩質素問題，最多係唔啱款 反正網購避唔到

可笑嘅係 你係香港咪又係用雙倍價入返淘寶貨

而家梗係知淘寶又平又靚又快啦
如果淘寶係第2個國家既產物
我都會毫不猶豫狂用

但佢事實佢係一個壓榨緊你地既國家既產物

之前有人話唔用大集團大地產商旗下既用品
講真香港地真係無可能做到
但戒淘寶完全係可以做到
都係個句：有心一定做到，無心一定搵到籍口唔做

是咪100%戒，定係盡量唔用，視乎個人意志

重點唔係唔用淘寶共產黨會冧
重點係要記住／認住呢個係一個壓榨緊你地既國家

已經好簡單，已經犧牲得好少，
大佬，爭個幾蚊
做生意貴左咪賣返貴D囉
大大聲同客講唔用中國貨
當身邊個個都咁做
信念都強D，有起事上來鬥志都狂盛D，條頸硬D，團結D
沒有犧牲哪有改變

大家反思下
成日屌人奶共
D奶共人心態就係exactly呢D心態

人人都奶，唔爭我一個啦
反正我唔奶都有人奶架啦

有著數，唔通同自己荷包過唔去咩
反正香港都冇咩好值得捍衛架啦
都遲早玩完架啦
人人都賣港，我賣都唔會有咩分別啦

一個咁諗，個個咁諗
廿年後今日香港就係而家咁

呢種心態，比起中國既欺壓
殺傷力更大

既然知香港今日搞成咁其中一個原因
而呢樣野又係可以從自己開始改變
而且每個人都可以做
點解唔做？

講咁大篇野最後竟然用呢個term

講到用淘寶就賣港
咁我夠可以話樓主仲用"大陸"呢個term係賣港
點解唔係"中國"

有盡量少用
但有時根本我香港買都係淘寶貨
點解我唔直接去淘寶

要堆到極致
幫親本地店仲要睇埋老闆背景
陣間原來係藍絲老闆
最後啲錢可能又流去捐左比禮義廉，幫港出聲啲奶共團體

要影響消費者既購買行為唔係講就得
商家想賺本地人自身都有責任

香港是中國的 大家都係一家人 不分彼此

明明馬雲就表明過唔會同政府合作做生意

龍門搬到上月球